禁藥疑雲纏身 中國孫楊奪金後羞辱英國選手 兩日接連惹怒英﹑澳兩國

禁藥疑雲纏身
中國孫楊奪金後羞辱英國選手
兩日接連惹怒英﹑澳兩國

〔即時新聞／綜合報導〕中國選手孫楊昨（23）日在南韓光州廣域市2019年世界游泳錦標賽，200公尺自由式決賽中獲得金牌。沒想到頒獎結束後，他卻當面對第三名的英國選手斯科特（Duncan Scott）嗆聲說「你是輸家，我是贏家」。對此，英國《BBC》在臉書發布該段影片，引發國外網友怒火，小編更不爽地說「在這裡看到一些髒東西（Some ugly scenes here）」。

從《BBC》發布的影片可見，孫楊站在台上領獎時，不但頻頻對斯科特嗆聲，做出各種手勢，也在和其他領獎人握手時刻意忽略斯科特，連電視台主播看到這一幕時都忍不住說，「這是非常有侵略性的行為」。在選手合照時，斯科特自行站到旁邊，不願與孫楊合照，獲得全場觀眾歡呼，孫楊則是在鏡頭帶到他時遭到觀眾狂噓。

斯科特（右一）拒絕與孫楊（左二）合照。（路透）

不過事情還沒結束，孫楊刻意在頒獎結束後，在一旁等待斯科特走下台，並當著他的面戲謔嗆聲「你是輸家，我是贏家。（You're a loser，I'm a winner）」。主播聽到此時，也忍不住說「你是輸家，我是贏家？這太醜陋了！這非常醜陋，沒有必要這樣」。

事後，《BBC》小編將這段影片PO上專頁，並表示「在這裡看到一些髒東西」，而影片也引發其他國外網友怒火。貼文發布不到24小時，就有7000多次分享與近3000則留言，網友紛紛表示「這就是共產黨造就的『典型中國人』」、「希望國際泳聯注意到這件事」、「沒品」；另外也有大量網友稱讚斯科特「幹的好！」、「堅持自己的原則就對了」。

孫楊曾在2014年被驗出禁藥，當時遭禁賽3個月；更曾在去年和世界反禁藥組織的藥檢人員發生衝突，拒絕提供尿液樣本，他還唆使自己的保鑣用鐵槌敲破血液樣本，事情也鬧上國際游泳總會。因此，斯科特為響應澳洲泳將霍爾頓（Mack Horton）的「乾淨運動」（Clean Sport），拒絕和他合影。

旁述不爽地說「在這裡看到一些髒東西（Some ugly scenes here）」。（擷取自BBC臉書）

BBC影片連結：

琴日激嬲澳洲人：

中國泳將孫楊疑用禁藥！
澳選手拒合照 各國運動員相挺

世界游泳錦標賽各國泳將今（22）日紛紛抨擊疑似服用興奮劑的中國選手孫楊，表示游泳選手會堅定支持昨日拒與孫楊同台的澳洲選手何頓（Mack Horton）。

美國泳將格雷沃斯（Matt Grevers）說，許多選手「不信任」孫楊。而世界紀錄保持人金恩（Lilly King）則說，何頓昨日在南韓光州贏得400公尺自由式競賽銀牌後，因領獎時拒絕與奪得金牌的孫楊在獎台上合照，獲得運動員「如雷掌聲」。

3度奪得奧林匹克金牌的孫楊面臨數項指控。國際游泳總會（FINA）外流的禁藥小組報告寫道，孫楊去年在檢測人員造訪時，用槌子砸碎了血液樣本。

國際游泳總會雖准許孫楊繼續比賽，但世界反禁藥組織（WADA）上訴至瑞士洛桑（Lausanne）體育仲裁法庭（CAS），讓孫楊的職業生涯岌岌可危。倘若孫楊被裁定違反禁藥規定，可能面臨終生禁賽。

他2014年對遭禁興奮劑檢測出陽性反應後，曾被禁賽3個月，但稱那是為心臟問題使用的。

格雷沃斯表示：「我們不知道他（何頓）之後是否會面臨懲罰或制裁，但我認為他知道這麼做有風險，但因感受十分強烈仍這麼做。」

澳洲的拉金（Mitch Larkin）也支持隊友何頓的行為。他早上出戰100公尺仰式後表示：「我超為何頓驕傲。整個澳洲隊100％力挺他。」

「我認為泳池邊99％的運動員都支持他，所以他並不孤單。他做的事確實很勇敢與堅決，他這樣做，讓我很敬重他。」

金恩透露，選手村的游泳選手在何頓抗議後為他鼓掌。但他的這個行為也同樣引起中國粉絲噓聲連連，並使得孫楊批評這名澳洲選手「不尊重中國」。

被詢及何頓的怠慢行為時，孫楊表示：「不是人人都喜歡我，我不在乎。如果你不尊重我個人我OK，但在頒獎儀式上，你應該展現對我國的尊重。」

幾時先可以收佢皮

幾好
等全世界都睇到支那人嘅劣根性

無品

支那網民出精Mack Horton IG中：

出精Youtube醜況：

英語系國家一致笑鳩尿紫楊：

大家又可以睇清人禽之別

大陸人真係低比人歧視

啲支那種真係好嘔心

BTW，今日香港同外國學生喺澳洲大學俾支那人蝦同打

快去Youtube段新聞dislike班狗既垃圾comment：

支那人

食藥食到上撚曬腦

push 幫幫香港留學生呀！

今日八百米決賽佢遊第六，上強国貼吧睇到強国人話，前五名都係食藥，冇理由咁多人贏到孫楊

連Bogut都恥笑支那楊

尿紫羊

祝孫x終身停撚賽

呢啲絕對係支那賤種

支那沒有一個是無辜